香港急跌30位 2017年開始 世界醫療水平指數 現與中國睇齊

世界醫療水平指數，台灣排名第一，香港排名42……中國排名47……

時間去番2013年，當時香港首次入榜，排名係32，之後仲一度響十幾名徘徊，而中國係50……一直到2017年開始急跌

多得醫管局同特區政府，今日香港啲爛鬼醫療系統，同中國已相差不遠

推

點解台灣咁勁 係講緊技術定點先

health care index最高地區台灣都入唔到既WHO肯執柒未

香港有錢去私院既咪no.1囉

呢個評分包埋市民負擔能力，所以完全唔見咗美國

香港私院都冇質子同免疫
台灣一早做緊

Winnie Happy Organisation

Numbeo allows you to see, share and compare information about health care systems worldwide. It surveys the following about health care:

Skill and competency of medical staff
Speed in completing examination and reports
Equipment for modern diagnosis and treatment
Accuracy and completeness in filling out reports
Friendliness and courtesy of the staff
Responsiveness (waitings) in medical institutions
Convenience of location for you

淨係第二點已經輸曬喇

私院有奇難雜症都係推翻你去公院

taiwan no.1

台灣第一,你睇漏咗.

香港啲醫療技術慢撚左十幾年 啲專科醫生成日話外國啲研究乜乜乜 好想香港都有得玩下
但香港啲老屎忽管理層係唔想有任何改變

所以都有台灣人有用呢個觀點去說服D死廢老

唔驚 世衛呀譚會幫香港

台灣一直係最好的,你知道嗎?
唔係五毛死狗有病都返去台灣做乜鳩? 好似果隻黃安.

質子養和起緊

免疫香港有左好耐

技術，等候時間，效率非常高。
前排去台灣旅行撞傷，排隊登記，初診，照x-ray,覆診，排隊攞藥，之後俾錢，成個過程都係45分鐘，加埋先五舊水港紙， 又快又乾淨，仲要態度非常好，相比香港仆街啦

主要問題係太多支那豬濫用醫療

有個咁既政府
同埋每日150支那人
如果香港咁都無退步先反而係新聞吧

lm

有無得睇香港同台灣細項分數

私院 一嚴重 就踢你去公院

私院 只for休養=廢

睇下香港專科門診用果堆垃圾藥就知啦

私家醫院洗3000-4000蚊都做到依個效果

公立就真係....見到條龍都鳩縮

細病睇醫生都以年計 未計手術
做得嚟都死撚左 技術幾勁都無用啦

我睇個個就係台灣公立醫院，因為我冇健保卡所以要收呢個費用，但對比香港黎計真係非常抵屌。香港食得屎

與祖國接軌

台灣醫療技術一直都勁
但原來好多香港人都唔知
淨係識吹棒日本同韓國
其實台灣一早超越晒佢哋
之前識人中風之後行唔到
都係送去台灣醫先搞得掂

醫唔到比返政府

易小玲個下巴全亞洲幾乎無醫生搞得掂
係得台灣搞得到

因為冇join世衞呢個多弱智奶共機構

冰島竟然咁低

攞買香港嘅飛航中轉地位,國際金融中心地位,跑馬地地位,呆灣不得了.

支那下步可能就會諗點食咗台灣個醫療系統

Agree

堅係好多人都唔知，一提起個個都只知道平

小病就話姐，大病會踢你去公立

台灣不嬲勁 技術未必係第一 係都美國先 但都係top果層 最緊要係醫療系統好

點解仲有40幾

明明計港大醫學系排名高過台大
垃圾港共

就一個質子治療都贏成條街
港豬可能連係咩都未知

我係台灣人呀DIU

公立醫院專科非急症洗唔洗等半年

人工高，土地貴
死症黎

醫療系統嘅嘢
唔係俾錢就得
至少醫生質素同操守就唔係俾錢買到

拎上微博share啦 傳到無大陸人再想落嚟爭床位

所以好多人有野都飛去台灣睇病，1/10既價錢，一樣醫療服務

白色巨塔

點睇都比人屌打

台灣醫療係肯去試，香港醫生唔會同你搏，大把成功率高既case做，點會走去同你做隻成功率低既case

I mean 支那人狗衝去台灣睇病

除咗equipment之外其它每項都輸幾條街

台灣

毀滅啦香港

醫療呢d不嬲都要政府貼錢做架啦
唔係交咁多稅做乜撚野

冇獨立主權一日都唔會搞到好似台灣咁

台灣 要head 住第 2 位 5 分

幾撚諷刺, 排第 1 都入唔到 WHO

老美睇醫生好撚7鳩貴, 入1入普通clinic都千千聲

所以國家醫保重要

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

私院見麻煩症就唔收

咩嚟

Convenience of location for you 個分咁低 香港算係方便啦。同埋醫學研究唔計分?

嗯

不錯

香港啲錢去晒啲大白象同警察到

香港排撚到死埋都未等到急症

技術都勁，而且平，又有醫保
香港水平係世界一流，但管理系統

引入？測試？ok
我過兩年就退休 到時留返俾你搞

原來台灣第一

佢哋贏識得買教訓，自從沙士之後，全台有1000間負壓病房，非常有前瞻性咁切斷中國人入境

好彩韓國魚輸咗，如果唔係支那人一定走晒去台灣醫

醫護病人比例太差
人地台灣講緊最多1對3
你香港係1對20都夠膽死

台灣醫療唔勁
班舔共狗就唔會返台灣醫病啦

例子：黃安

係, 我發現好似醫小腸氣....台灣都有特別治療法我都想過去...
香港做既治療全部都保守治療黎....總之醫你唔死佢就當ok...
仲有牙科都係, 我見外國有既新治療法香港全部都無, 仲係引用緊十幾年前既治療方法...真係悲哀...

想知台灣醫護人工幾多

中囯佔領地香港

香港輪急症閒閒地都8-10個鐘
除非你就死

香港的確係醫療霸權
當然都係政府有份造成

唔好害台灣
香港已經冇救
台灣係最後一個華人淨土

Show blocked user

個公立醫療系統都超好

台灣生活成本都低啲

抵撚死

N年前，台灣人話台灣好多水平比唔上香港，但係醫療水平好過香港，果個馬尼拉人質事件毀容果個去其他地方搞唔掂，黎台灣整。

香港人買唔買到台灣醫保....當然我唔係台灣人既價就預左....有時我寧願香港bupa 轉去台灣醫保...

Hong Kong is Chnia

台灣係咪無所謂私立醫院？

每年香港醫療技術同研究突破幾多你知唔知
真正超英趕美
佢評分準則係點我就唔知
但香港醫療水平係世界一流真係事實
只係因為管理差令香港人咁

有健保睇鼻敏感 平過食成藥
啲藥又有效 第二日已無乜鼻水

韓國第2 有冇咁勁?

再減2.5億

但我點解永遠見唔到新治療技術...醫同牙都係

cu都高過添
btw in terms of 收生成績
hku cu med係Oxbridge lv

可能私家醫院攬曬

台灣升緊，支那都升，係港共跌緊

之後應該會有好多人移民去台灣

不嬲勁
有d國家為左人民斃同台灣斷交
台灣撤走醫療團隊
之後d國民病到7彩

無, 我有D 治療我都特登問醫院有冇得做...醫同牙都係...佢話無...

技術係勁呀
啱啱先話新研發快速分析病毒添
但咁又點？
最後成果歸支那

台灣係衰交通和天災
其他野全部都好過香港

台北物價係貴嘅
但係其他地方，啲小城市嘅物價真係平過香港唔少

並唔係吹奏香港醫療

唔係支那點會咁想收番台灣，就係想要啲福利同技術

但佢哋冇諗過佢哋一攻陷咗台灣，台灣只會淪為支那之流

學生讀書壓力又唔使咁大
真係幾好

台日韓一直好過香港
泰國都追緊上黎

呢啲係無去過私院既人先講得出
私院仲廢過公立
利申做私院

in Taiwan, we trust

質子治療呢樣嘢 係連登個個都講
一講技術淨係識講呢樣

想當年呢班人科科A
到底點會搞成咁

Taiwan No. 1

我意思係台灣嘅大部份地方物價都平過香港唔少
台北嘅人口淨係佔台灣人口嘅11%

我諗如果要拎台北來做比較
將佢同中環相較會比較合適

咁又係, 所以我接受唔到咁樣...比如以前要開刀...E 家可以唔使...咁我當然會揀唔使啦！另外, 牙科近期治療成效大既咁我都會想做的嘛...我仲要睇你醫療保險又未必包...
例子

呢個小腸氣治療方法過程只係15分鐘...可以即時出院...但香港仲要用微創...

呢D野不進則退...

祝林鄭早日落地獄比人瘋狂輪住雞姦屎眼

香港醫療不嬲廢，一直都係落後

係 依個真

The Lancet 既 Healthcare Access and Quality Index
日本排12
新加坡排22
南韓排25
台灣排34
點樣超越日本同韓國?

一年都算少

啱
有麻煩野不嬲掟返比市區醫院搞

其實外國月亮一定特別圓
你識啲係香港住嘅台仔你就知兩度邊度好邊度唔好

正常人想超越其他人既方法係提升自己
支那種想超越既方法係拉低對手咪得

竟然淪落到同中國同等
真係好撚悲哀
支那淨係識打點滴㗎咋喎

所以一直都話台大間醫學院俾低估左

又唔怪得公立 夠資源其實香港都做到 真心明做到燥係咩感覺 閪樣係合理

係年年cut錢 一個人做十個人既野 神仙都冇用

Taiwan is the best

正解
同埋錢真係少

私家都無咁快
試過痛到半昏迷係法國醫院比人推輪椅
推黎推去
仲撞左幾下又比lift 夾
利申：應該唔係太痛既幻覺黎

係, 醫療同牙科都係...
可能用本身既治療都揾到唔少錢就算數

除左地震同揸車三寶其他唔差
軍事有自製潛艇同兩淒艦
美國仲要比堆4.5代機同地表最強坦克

你睇外國講緊電子煙戒煙，藥用大麻醫長期病，香港就剩係識ban

Taiwan no.1

係人口過量既問題

香港有
不過得養和冇錢就冇得你用

淨係講緊環保車同循環回收已經吊打香港

香港既免疫得PD-1/PD-L1 inhibitor
CAR-T香港未有

一過左專利就轉副廠支那制既藥 講出黎都驚比病人屌

醫生都唔夠 講乜競爭呀
成個醫療政策都濕鳩
樓上各人講嘅種種問題嘅Root Cause咪就係政制問囉

打飛機港豬就係世界第一

計埋研究睇怕輸多幾條街

踩到香港盡先凸顯到清醒 😎

中国人的榮耀

美國top還top但係醫療負擔太高

咁香港事實係退步緊
當台日韓泰進步緊嘅同時
差距更加明顯

知唔知點解唔夠
因為班大粒醫生反對加學位 驚多左競爭

次次連登醫療撚都會反駁話台灣唔入流blah blah blah
人地會去美帝進修，學美帝技術，唔少會拎埋個PhD返黎貢獻台灣
香港就繼續閉門造車，食上一代勁人既老本

其實醫療系統差，更多嘅人才只會流失，技術亦都會落後。
香港有錢去搞大白象，但放係改善醫療水平嘅資源少到嘔，床位不增反減，藥物同器材都無資源改善，所以政制唔改，往後只會更差。

死撚咗啦

自費負擔
Call白車收5000
79%美國人要買醫療保險

仲記得有傻閪笑鳩台灣醫療

其實喺健保制度下，好多醫生都唔敢同你搏，一個唔覺意住多幾日ICU都等同倒貼人工
佢會肯幫你做係因為自費，唔食健保

班大粒醫生上咗位做咗大粒怕十幾年後嘅新晉同佢競爭？

點解支那人湧來食屎？

小腸氣除左做手術
有咩特別療法 留名學野

呢個我要平反下
公家醫院醫生係要keep住進修,考試,考專科試,做research咁
有時見佢地無啦啦著到靚一靚原來係要去present
有d新技術都會比d病人試下既,不過可能呢d你要去qm或者pw先見到

多謝林奠

無話唔入流嘅
台灣醫療系統同服務水平高係不爭嘅事實
反送中前都同你討論過類似嘅嘢
但唔同人對台灣醫療嘅睇法可以唔同
可以簡單讚好 亦可以好似上面有人講到超越日韓

養和唔會

如果生乳癌應該末期咗啦

ranking係柒婆上任嗰年先開始尼亞加拉大瀑布

有單18年排到2023年

呢啲廢話唔使你講
台灣入醫難度同香港相比爭好遠

咁台大排名高得過香港三大未？
收生要求高過三大未？
英文程度高過三大未？

全民健保

支那成班大學排行都幾勁啦

勁得過香港未？

平心講句
咁收得高又唔代表個Service rate勁

港豬真係好鐘意打飛機
同支那人冇分別

唔得啦，照野太多人排

至少入到三大醫科果班人醒到仆街再加埋啲教授勁撚到仆街出嚟嘅醫生點都勁過台大嗰班啦

事實我哋係勁

公立醫院醫生流失率高企，為彌補空缺，醫管局向大學教育資助委員會提議增醫科生學額近500個，卻惹來多個醫學團體反對。團體批評，目前醫生人手並非不足，本港平均每一千人有2.75名醫生，高於國際水平，又認為現時醫管局的培訓，不足以應付新增的學額，長遠導致醫療質素下降。
前線醫生聯盟主席羅智峰擔心，增加醫科生學額後，年輕醫生供應過多，醫管局缺乏誘因改善現時前線醫生的工作環境及晉升機會。

台灣係一向都咁勁
無論係技術定全民醫療都屌打香港，亞洲第一，世界前列喎

質子同免疫係咩黎?

人地評緊一個地方嘅醫療系統
做乜鳩咁多人打飛機吹學生幾勁

咁出嚟嗰服務評分真係咁低 你唯有去怪政府啦

病人所拉受嘅醫療服務其實除咗醫生水平外，仲受制好多因素嘅，醫療器材、等待時間、醫療費等等
所以究竟係討論醫生勁唔勁同整體醫療水平應該有啲分別吧

我討厭政治

講下講下而家已經係
265*2 仲未計會超額
港共又唔畀錢大學起多啲嘢嗰下19

入門難度咁高係要托柒
即係想玩小圈子唔想引入競爭
降低難度啦屌

啲老屎忽唔係INTERNET時代既人…

視乎你睇邊度選出嘅排名

台灣醫療體系又獲國際肯定，商業雜誌CEOWORLD雜誌最新一項針對世界89個國家的「健康照護指標」進行評比，台灣名列世界第一，在100分指標總分中，拿到78.72的高分，贏過第2名的韓國、第3名的日本。健保署長李伯璋表示，台灣健保單一保險制度加上醫界的高信任度是贏韓國的關鍵。

這項2019年國家「健康照護指標」評比，亞洲就有4個國家名列前10名，評比依序為：台灣、韓國、日本、奧地利、丹麥、泰國、西班牙、法國、比利時以及澳洲。

啱 政府施政
台韓反應迅速好多

醫療小圈子唔想引入競爭寧願D病人死哂

頭先有條友講台灣醫生勁過香港啲醫生喎

仲喺度J ranking
一味攞香港把尺（英文、排名、收生成績）黎judge全世界
你估全世界都似香港咁扭曲咩

咁我理解嘅競爭同你嘅唔同
不過唔加學額仲要削減，根本就on9

真係好勁
同支那日日話超英趕美冇分別

其實一講醫生供應短缺一定嘈交
引入外國醫生 連登仔又話即係引入支那人
就算淨係英聯邦 又話唔想俾印度佬睇
增加學額 又話畀你20分讀醫好唔好
唔想畀啲垃圾醫 blablabla

冇錯 我都就走 關我咩事 做左又冇得分
唔做唔錯 多做多錯 錯左臨老又過唔到世
一陣班細做錯野搞到我要咩鍋

一個字, 民主

不嬲都怪緊個政府

林太：仍然同冰島，智利等先進國家睇齊

英文 排名 收生成績 同醫療水準有鳩關係
用哂英文教學好撚威威咩 台灣都係中文主教 英文為輔
係班小圈子唔想咁多人學到醫增加競爭先懶係野咁用全英增加門檻

唔係，UNSW先係最勁
連Harvard都要收下皮先

你又吹大左係1000左右姐
如果你窮到一個點聯邦政府會畀張醫療卡你唔洗錢醫
而有d州你收入低州政府又有津貼
但美國醫保保費真係偏貴

除左引入支那人之外其他完全冇問題
分數同醫德技術完全冇關係

唔減都好喇
將起高鐵同港珠澳嘅錢放係醫療到
醫護同病人都唔駛咁辛苦
開多間醫學院都唔過份

班死廢老真係人間之屑

日本、美國、瑞士咁，佢地大學、藥廠同醫院有好緊密既合作
好多新療法、clinical studies，都係果邊引入先
好似日本研究幹細胞拎Noble Prize既京都大學，同大阪d醫院有合作，最近做緊iPS幹細胞移殖用於眼科、心臟科既治療研究
美國又係有好多革命性新療法，例如肌肉萎縮症基因治療Zolgensma、遺傳性失明療法Luxturna、血癌CAR-T治療等
瑞士2009年全世界最早引入HIFU無創腦手術醫腦腫瘤
gene and cell therapy係好多疾病治療方法最前線，但想引入香港真係有排都未得

真
有個好或者at least係正常嘅政府
大學(同學生)已經可以多好多資源 咁就自然勁
你想請啲外國大粒嘢 個lab又細 條team又唔夠人 人哋點肯過嚟

香港醫生係勁，但你有病排咁耐都未睇到個醫生
睇到啦又見你十幾廿分鐘就踢你去做檢查
做完檢查又變左第二個醫生見你

個醫生幾好都冇用

講到底就係支那人大舉濫用既問題
廢老支那收番正價保證醫院輪候時間即刻回復正常

睇下#194先
人地覺得有關係就有關係啦，反正邊間都贏唔撚到UNSW

討論醫療，The Lancet點都權威過你嗰本商業雜誌掛

冰島低過香港

民選政府，為左人民選票，政策自然要傾向民生，呢個就係民主制度其中一個好處。
係的五毛，港豬先至笑台灣經濟差，政府窮。政府大部分收入去左民生，梗係冇乜錢剩啦！相反，香港政府攬住哂的錢，有L用咩，市民根本冇得益。但係香港仲有好多豬:你睇香港政府幾叻，大把錢。 愚不可及!

其實都唔係
引入海外醫生 語言障礙已經係好大問題
尤其是係啲老嘢唔識英文
就算識 你平時睇youtube啲印度佬你都知有啲啲英文㗎啦
全部支那人遣返就自然減少demand

引入海外醫生成效點會高 你都冇條件吸引人黎
本地大把小朋友可以培養 起醫院開學位
強制交健保FOUL左一批支那豬廢老先
咁先有得玩

其實獸醫嗰方面都係台灣獸醫好似幾勁
香港太多垃圾獸醫淨係識屈你錢

我夠知
都話香港而家個環境 無論係前線定係做研究 都吸引唔到勁人
講到尾 港共唔放資源比大學都係碌柒
265其實對兩間嚟講已經係爆曬capacity
你睇下anatomy嗰陣幾多人一組就知
同埋畀港共攪健保咪變第二隻強姦金
你睇下佢自願醫保搞到點撚樣

講呢句野既人真係勁撚井底
或者連私院都未入過

香港有自主就應該收返九龍塘軍營，俾浸大開醫學院仲好
醫生多但水準夠，怕乜無客
而家政府無為，連基本嘅防護用具都俾唔到前線，仲可以求乜....

好多廢老仲活在廿年前以為香港醫療好叻叻

公家一個晝有20-30隻症要睇 自已除下幾分鐘
仲要唔計d同事睇得慢要幫埋佢睇
所以d外國返黎既醫生話好唔慣 佢地係外國係半粒鐘一隻症

係台北排專科 8點坐到12點先有得睇
3分鐘睇完
等個時班野成排都係廢老
不過約專科一個禮拜就得

其實好似家計會嗰啲先係正常速度

自願醫保發生左咩事

私院先廢。
睇下打邊爐家族個後生仔去左兩次診所，一次私院都無用（無轉介），最後要自己去公立睇

但電子煙唔係對身體唔好咩？

講醫生技術，醫療設備公立都係贏私家

私家乜撚都彈去公立

所以一定要獨立拎主權先

其實講呢句嘅人潛臺詞都係
私院=養和

睇Numbeo個health care 2020排名，印度同菲律賓仲高過香港既…

所有嘢一近得支那多，一係就俾支那搶嚟用，一係就質素變差

例子:醫療，工程

雖然認同結果，但係個網的作者只係一個IT人

唔出奇

美國邊撚度敢睇醫生架
下下都千千聲美金
唔到死都唔好叫白車

即使有錢，私院都係廢

但做曬d檢查就已經慳曬"排隊"既時間

畀得起錢其實唔會趕你走

台灣政府包標靶藥物、洗腎

香港就乜都自費

家計會睇幾耐先

台灣一早同日本合作引進左

健保好似有計埋定有津貼

養和起完都一般人無錢去
台灣世界第一

睇專科排3年

香港醫療廢都唔係第一日既事

on9

)30146-6/fulltext
好似有學者話個index唔係幾準，仲拎左台灣做例子。
完全諗唔明點解支那會咁高分。

我都試過，都係有照x ray，睇急症冇覆診
我唔記得exactly俾咗幾多錢，但肯定係平過喺香港睇個傷風感冒
以外國人嚟講抵到爛

睇中文Summary話將香港納入咗
但我無fact check

厲害了支那狗，死咁撚多都仲排咁好

好記得當時講起呢單case有連登仔講台灣同韓狗一樣得個整容勁囉

我想過去用呢個治療, 全程15分鐘，做完即時出院...但唔知幾錢...同唔知bupa 包唔包

乜9指數黎

你睇返英國點用電子煙幫人戒煙

平均600個國民一位醫生（唔知有冇記錯）
而且係有牌合法個種

另外，台灣大學生頂級個啲都係讀醫
世代相傳咁樣做醫生

好多廢老都仲攞緊當年沙士台灣醫護做逃兵嚟打飛機

暫時冇研究講過身體唔好，雖然唔可以100%肯定佢有咩害處，但at least 100%肯定好過正常煙好多

之前美國有新聞話食咗身體有事，但其實係因為買咗對無規管嘅thc電子煙，落咗啲黑心油搞到出事 (google: vitamin e acetate vape)

有人講過電子煙其中一隻主要成份可以殺菌添

有冇可能係每日150中國閪落黎
塞爆左香港個醫療系統?

同樣情況，公屋輪候冊都一樣
如果國際就居住情況做統計，相信會出現類似排名

結果 : 每日150落黎托咩，團聚死返上中國啦

美國醫學界盟友

香港好缺乏對gene/cell therapy有經驗既醫生同科學家，亦都冇gene/cell therapy既manufacturing lab
如果外國發明/FDA approve左一種新藥，係傳統小分子藥物或者生物製劑例如單株抗體，香港都好快可以跟進到引入
但係好多新既療法，例如我之前提過既gene therapy或者CAR-T/cell therapy，好多時歐美有左幾年香港都未聞樓梯響
香港醫生唯一做到既係出張醫生紙，轉介個病人去外國接受治療，呢d case以前睇報紙見過
呢d新療法後生既醫生應該大學上堂有學過，但比較老/經驗豐富既醫生未必個個知呢d new development
冇幾耐之前睇報紙話香港有個SMA病人要打Spinraza續命，都要衛生署專門approve佢個case，而人地美國FDA已經approve左呢隻藥4年
響呢件事之後，美國又發明左SMA既基因療法Zolgensma，可以醫斷尾，但香港衛生署approve呢種治療既時間表都完全未聞樓梯響

Foul唔到，佢地會用盡辦法賴死唔走
Charge到天文數字都冇用
除非改到每日收一次錢，一收唔到錢就趕走加追數

未至於好似支那咁呀嘛
利申：n年前係支那睇醫生
其他人排到hihi要叫籌
識人就可以直接去病房叫醫生幫手睇先
香港應該冇呢支歌仔唱?
叫做公平地呆等

講開又講
台仔而家話健保就快破產

你咁講完成班港燦移民去台灣丫

平時唔睇新聞？
真係兒登黎
香港迷你心臟都做到

係咪冇人睇新聞
隨便search都一堆

你講武漢肺炎可能係
但其他野冇可能
香港係國際醫學界一向好出名

呢啲先至係精英社會嘅核心呀乜嘢叫扭曲

其實好簡單外國醫生淨係包括英美澳加或者其他西方國家嘅醫生咁咪得囉好簡單
如果係嘅話大把香港學生即刻去西方國家讀醫返嚟做醫生

英文等於professional同事亦都等於同世界接軌
所有醫學論文都係用英文寫
排名高代表間學校嘅教授了得研究好說服力強亦都能力培訓一個好嘅醫生
成績等於嗰個學生嘅批判思考能力同埋吸收能力etc

用晒英文教的確係好撚威

喺度攞usyd
Unsw醫科相比起工程法律商科係差啲

香港政府係呢一年的確係好撚廢
攬住以前醫療政策遺留嘅老本

醫療制度系統問題

分數同技術有關係嘅醫德就冇我覺得

同美國咁
醫生勁又點 睇個感冒都可以睇到破產咁濟
我地起碼好啲

台灣係譯成中文黎教 都係一樣
教育效率仲高 係香港特登唔翻成中文增加門檻難度
有大把人理科得但係英文唔得就入唔到去

直情係啦

支那移民既直接改成先收錢後治療 反正佢地係支那都係咁
連身份證都冇既直接正價 拎番個入境審批權先

個問題我哋係有錢不過我哋要等得耐

唉我都唔明，香港醫生明明係oxbridge level，能力越大責任越大，

坐低歎冷氣睇症，1對30同老師教書差唔多，係度怨生怨死，大佬你地幾皮野一個月架

一定係啦 台北人口先得2百幾萬
香港8百萬人
邊有得比

香港醫生根本就嬌生慣養，對唔住納稅人

唔係早排先冇個research(or study or wtevr)話 vaping係有機會致癌？
利申： 唔食煙

講得好
所以請啲中國人信祖國返中國醫

任達華 呢d愛國撚樣都去台灣體驗

Taiwan number one

我係台灣讀緊 教材同考試都會用英文 但講書嗰陣講咩就要睇個prof心情 試過講講下突然變台語

但個執業試好得意會用中文考 專有名詞再俾英文你

一直減資源

不嬲勁

香港好似係只係設施同細菌/病毒研究比較出色, 醫療系統同福利不嬲不足而且超負荷

台大理科都係主要中文授課 除非鬼佬班
但係鬼佬班唔多仲會同你講到明廢事你玩玩下停修

倒不如話支那豬太多搶哂黎用

醫護連口罩都要自備
仲睇排名黎做咩丫

你要有臨床..有得提供先叫做有...國外都有好多都話有新技術，但可以臨床同應用既少之又少...

林鄭快啲出信屌

全部熱野入氣管或者食道都係2a致癌級(好似係)
即係低程度但係有風險

香港就係一個活生生的例子

唔好再拎呢d 排名打飛機，除左金融 其他都係垃圾

年年減醫療開支

香港政府垃圾左好多年啦

連普通科都爽賺十幾皮一個月，點解要認真進取？
你見周不時報紙都話有醫生被暫時釘牌，有啲仲要釘過唔只一次，好似當食生菜咁

除左支那，仲有咩地方既醫生唔係尖子？
公立我明既，因為overload得太勁
但係出左私家都hea睇係想點？入去最多2分鐘就出返黎，淨係識諗點樣極速搵錢

台灣醫科都係用英文

咁有臨床應用未？
1nm既IC喺實驗室都做到出黎架，只不過未正式量產到咁解
唔好將學術科研同臨床醫療直接掛勾ok？

呢個係佢地管理不善既問題，同醫療技術水平無關

零晨都要排6粒鐘呀屌佢老母

香港私家唔收麻煩症，公立排勁耐
普通症不論公私都係hea睇，收錢就最快
仲要唔引進新療法/手術，分分鐘又係寫紙叫你去台灣醫
咁點解仲要死攬香港？

半年？你諗下好啦

依個真

讀得曉飛係香港咪又係俾弱智統治

而家港共已經放棄左自己獨立國際聲譽
所謂背靠祖國
就係將香港呢個地方既一切都消耗哂比終國
然後再用終國無牙老虎個名黎狐假虎威

結果就係香港好快成功變成大灣區一部分
我地成日J開既香港不是終國都就快無得再J

難道高唔代表質素好
個人認為讀醫唔需要最最最top既人先有資格讀
唔可以廢就一樣，但亦唔洗最醒
以前2000年代醫科一條A夠入一樣畢業
考英國AL走捷徑又係冇問題

利申：冇興趣讀醫，費事又比人話我入唔到眼紅人

想講「唔可以廢就一定」

2000年1條A係因為醫療資源緊縮，一實習完就失業
香港大學既admission figure從來都係同錢途前途直接掛勾

BTW讀醫終究都係要top，你一條A入去畢到業都係top，只係不過AL考試模式唔適合你，唔代表你唔係top

當年物理鳳凰會考9A1B都讀唔掂醫，所以都係睇畢唔畢到業好過不斷jer住公開試成績黎judge
入到大學畢唔到業既話，公開試再勁都無意義

呢個係技術例子
回應緊有人話香港技術靠吹
香港研究成功而且臨床應用大把

香港有好多臨床都應用到既例子
尋日單快速測試已經係，仲未提好多手術技術
兒登平時係咪齋睇政治新聞

咁一定有，但問題香港有幾多樣提出，有幾多樣臨床應用。你對比下外國同香港既分別

香港好多創新技術同藥外銷外國
就算器官移植生存率都高過美國
其實呢個排名講緊制度醫保
唔明點解你地個個都睇唔起香港醫療水平
係國際醫學界講香港個名人人都識

我無話睇唔起, 我只不過想表達有好多新治療方法其實可以引入, 就算你自己唔研發你咪引入lor...我本身都唔係想睇個醫療水平, 因為呢樣野太受香港政制同環境影響...
仲有，關於治療方面, 你留意下外國牙科有好多新治療方式香港都無....

同關於臨床既數據...你可以參考....

美國3億人，香港得幾百萬人，比移植生存率？
計埋城鄉差距就更加冇得比

早幾年仲J緊HKU Dental世界第一
QS ranking就係最權威，其他都係假既

外媒用失敗國家來形容
真係正確

政治，文化，經濟，醫療，科技
全方面倒退
經濟評價 呢幾年一跌再跌

好像委內瑞拉，蘇聯晚年，強國咁
日日有人 一早排隊買野
以前支那用糧票買肉 一早就要排隊

就好像依家輪口罩

軍政府化，管治崩壞

他又指，研發期間約進行近百次臨床測試，當中包括兩個新冠肺炎樣本，均能成功分辨，又透露假如資金材料到位，預計約半年便能投入本港市場，每次測試費用約200至300元，目前正與深圳市政府接洽。

係既，但係起碼要半年後先用得
非常時期都要半年

學科上係，但新技術唔係....

好似無乜認受性

係你話永遠見唔到新治療技術
我都係講緊香港唔係冇，而且係多
一開始咪講埋香港系統有問題
系統問題咪包哂唔引入外國技術同醫生
有咩要拗？

照你邏輯，香港口罩要5月先有得賣都好廢啦

明白生產係需要時間，不過政府商界肯射水喉應該就唔駛半年咁耐
佢都講明已經準備好量產

講真學科上都未必係啦，QS太多水份

只要間大學有錢。
不過台灣醫療就算把啦。

不過另一個角度佢地醫生都幾慘
有人話台灣點樣壓低健保開支就係因為醫生人工好低
聽講起薪係五萬台幣
要捱幾年升左職先叫正常返少少
利申聽一個台大醫學院fd講
唔係好記得

有能力讀醫嘅會英文唔得咩
偏科一般黎講會死係中文/通識
我真係未聽過會有人科科理科都**英文得2

我眼見既好少，可能香港認為癌症個d先有新技術，小腸氣個d就無乜野,對比外國臨床測試就睇數據.我都唔多講。咁係人都知香港一定會有臨床研究。

我睇過,收左我100美金

會

香港有超多野都係無

有限度注冊搵人做

屌,我真係見過香港公立醫院病房用支製品注射用既抗生素

其實仲有好多呢d例子

搏輸左花左底就麻煩
誰做?

台灣點解係全球第一？高下立見啦

文科生醫生最近由澳洲去左台灣做野
大讚台灣勁

*學野

英文程度

其實講難入，台大醫比港大更難

有連登仔好鍾意屌嘅柯文哲，咪葉克膜出名囉

笑咗
香港得兩間大學可以讀醫台灣有幾多間？

仲喺打飛機

我眼見日本同美國都開始研究用幹細胞去再生器官做治療....日本都有晒road map target 幾時會有....但香港係一D聲氣都無...

但人地人口比香港多幾倍wor
台灣一年訓練1200人
香港一年訓練600人

你自己計

不過你唔好話，台灣健保有機會2026年或之前破產....但我都佩服台灣真係會為市民健康著想

電子煙聽劉細良講原本係諗住同煙一齊管，之後係林鄭話禁

印度都高過香港

有儀器有人材都冇撚用
成個管理層都係廢嘅

私院醫死人會影響佢，梗係掟你返政府醫院
有咩大手術都係送去政府醫院同你做

當香港人選擇成為中國一部分，香港人就必須為自己承擔

3萬幾4萬台幣

制度同人種問題
想移民台灣

日本人寫論文唔使用英文照樣上到國際舞台
所以我咁耐都唔明香港人成日拎大學英文黎打飛機

6萬起跳，有朋友做到大醫院高管，都係14萬成日話早知當年讀電機賣肝好過不過佢就受人尊重，佢又話依d無得用錢衡量

其實唔係用落市民身上，你講到識飛上太直都冇撚用
我夠知香港醫療器材好啦，問題係受惠嘅市民唔多

新入職都有6萬喇咩
我之前問過朋友佢話得4萬幾

係

14萬向台灣好cum洗了

電機賣肝好賺，但做唔長

醫療器材好?
同台灣比其實好多機都無
唯一好就是醫護人員薪水高

唔係
對於本地人，台灣同香港一樣咁難考

一早已經有

香港星期六日假期或夜診
好少地方有提供。。。。。。。。

創業唔易啊

而家台灣行緊香港個套地產霸權，的地產商收地租金穩收。開鋪頭做都係交租養業主

台北係
台北以外還好

你去到會唔會發爛渣，會唔會睇完走佬，會唔會濫用醫療系統？

我估咩醫院科，不過電機入職都6萬未計花紅，做醫生無理由低過我地啊

係，好爽了

無錯，真正青春飯

無可能做到，地太多人太少，加上網購等比香港先進太多

台灣做收租佬又係屈機，不過要睇地段（佢地好撚迷信）

香港基本上唔洗睇地段

聽講台大醫院包哂night做到嘔血都係勉強得1m年薪，流失率好高

不過台灣allied health都係收皮，同香港冇得比
特別係RD同MLT跟美國，當你係technician，連allied health都唔係

有好多,但問題同公家收費一樣
因為有健保規管價格

香港再繼續俾班靠英國佬上位嘅廢老賤種人話事遲早低過支那

大手術要睇你有冇錢，係咪高風險病人
高風險既話，有錢都掟你返公院

未試過台灣醫療就話人唔掂

你本身係用開bupa咩plan先? 佢最近出咗隻新PLAN包亞洲地區，台灣應該包埋添。你打去問下了解下先，如果唔得，不如轉過去啦。

MTK好高人工

台大醫院一向低薪。。。。。。
要賺錢，根本唔會做台大
入台大係為左洗靚CV

台大一向係超低薪
同埋5萬唔係常態
一般係10萬起跳

台灣都係用英文
但用中文講解

我覺得係香港資源少，只能集中鑽研某d野

柯P全球最勁

咪傻啦
一撚定會

唔見到賭王有咁嘅事出現
養和收得賭王就應該有足夠嘅設備去醫佢
我冇記錯養和醫院係世界頭10（定係唔知20）嘅醫院

柯p本身比台灣後生仔鐘意
依家比人屌死啦
暗底紅

再不增加醫生/護士人數. 跟本就解決唔到問題.
香港醫療成本太高

論ECMO技術，佢係勁既

頭10

排名在此

好多時都係咁

台灣鄉下收費同城市收費係一樣的

台灣讀書壓力一樣大

台大電機系勁

個人簡介
蘇俊翰同學自國立臺灣大學醫學系和物理系取得雙主修學位後，預計今年自英國劍橋大學生物科學企業碩士班（Master’s in Bioscience enterprise）畢業，並前往美國哈佛大學攻讀工程與物理生物學（Engineering and Physical Biology）博士班。在學期間為了推動醫學系學生之研究風氣而創辦「臺灣醫學生研究通訊電子報」，爾後深覺教育與產業密不可分，開始實際參與生技產業實務，並在同時協助創立 The Investigator Taiwan 台灣生物科學研發策進社群，希望讓泛生科領域的同儕得以互相交流成長，並透過多元觀點的激盪，為我們的社會做出更多貢獻。在此簡單分享求學經歷及一些心得分享給 The Investigator Taiwan 的讀者。

勁到痴線

衰過日本既服務

Top既技術就是需要用錢開發

你上網睇吓
台灣有四間都入磅

好似好多人接受唔到香港排名低左咁
十足十林鄭講d野
之前降香港自由市場評級又係咁

台灣既醫護係好好笑容的
同日本一樣
佢地廣播係叫 各位親愛的來賓
而非各位病人

睇個醫生好唔好人

我唔記得咗係邊度睇過不過你嗰個排名只係計中港澳

收得高有撚用咩
入左去要讀先得架

醫生勁唔勁係睇人
同一間學校出黎都可以有勁有廢

其實美國好多好勁既印度醫生

on9仔

台積電先係大佬，MTK只係業界中等，再專少少殞以去做大立光

台灣都係用英文寫病歷

引入新加坡，馬來西亞，海外唐人醫生咪得囉
大把人用

想賺大錢梗係醫美點會一世做大醫院，大醫院佢地話只係少林寺

包亞洲地區呀？都好似幾好，有冇詳情?

訓練醫生唔止要學校，仲要醫院有位比你做Resident

台灣Anatomy 一般3至6人一組

可以預先用手機App約好，到時間先去睇

唔讀嘅話你覺得畢到業咩？

咁樣人地係唔會出口好技術比你

日本用日文一樣上到世界舞台
二戰前，世界學術中心係講德文的

佢地每年比42100學費都係納稅人補貼先咁平咋!

日本點同人哋係高級人種
但係日本嗰班友仔都寫英文論文喎
德國又係一樣係白人即係高級人種唔出奇

香港啲醫生咁忙，政府又俾得少資源，唔勁都情有可原

不過我覺得係公院做而且仲keep住有heart 既醫生係好勁，咁忙咁chur又冇咩休息都可以有心幫病人，已經好難得

老鳳估你講緊啲藍屍醫護
同埋醫管局高層極度奶共

腫瘤治療

日本有寫英文論文，亦有寫日文論文

讀都有好多種
一種係過關就算
一種係盡力讀
要求其過關既
大把方法

跟隨黨嘅步伐

同人工太低

唔止美帝
仲有德國，英國，法國，瑞典，瑞士，日本，加拿大，澳洲

咁台灣一樣要

都係個句，呢D 可以引入

係
同台灣，同日本，同美國差太多了

bupa個新plan叫bupa hero, 除左包亞洲地區之外, 最好就係保額夠高, 仲會每年renew保額, 但台灣應該包喎

其實唔係香港醫療廢 係資源同使用率唔成正比
舉個例子 人地國家10個護士照顧20個病人 香港10個護士照顧100個病人（有時仲多）咁你話邊有可能唔跌

講購買力，匯價意義唔大
購買力才重要

我都想知...

係唔係呢個 hero plan ?

Facebook 睇到，$3000 萬保額好似好多，唔知會唔會好貴

睇落都好貴...

講到底都係支那豬同廢老太多
睇下肺炎可唔可以殺番幾十萬廢老就會好好多

半年？發緊夢
閒閒地幾年呀

死都要拗返生
自己又唔睇新聞
你真係好嘢

人地講緊香港啲cutting edge research 少，唔係話冇
關睇唔睇新聞咩事
事係係香港啲大學計research 根本係二三線
出面一線大學係lead 住research 方向，香港個啲頂多係執人口水尾改良下，同一線仲差好遠

鄉港

其實香港牀多野都落後

醫療只係其中之一

97 之後 班高官月薪幾十萬淨係諗住點樣奶共

唔係諗住建設香港

所以咪所有野都不進則退

你又知冇？
手術技術並唔係冇更新，只係冇引入外國野

細野確實係少，連私家都少
咁呢個就要問私家個話事人
但香港市場細，如果引入唔會賺都唔可能
至於公立就唔使望

算啦！我都唔想再同佢地理論。有幾樣新野就講到香港領先世界咁。我之前都send 個網址有參考香港同其他國家比有幾多野臨床。佢地都當睇唔到！我都無話可說

我搵過好多外國有既common 治療（即係上網都見個d) 香港都搵唔到。通常一般香港都會認為有相關既治療點解仲要有其他治療方式，但有時會考慮痛楚，復原時間呢d都會忽略

之前馬尼拉人質傷左面個個女士都係去台灣整
台灣同大陸睇牙技術係好d，又平d
香港冇人改革有咩辦法

睇牙就唔敢講大陸好d...但台灣有既治療方法的而且確係比香港多。仲要平。

聽講讀得台大嘅人多數都夠料去讀oxbridge

係
其實台大人學術唔會輸比oxbridge人
當然，英文稍差

台大電機甚至屌打oxbridge電子工程

CAR T clinical trial just strarted in HA

以前被迫睇過一次大陸剝牙，4D scan無痛剝完，仲平過香港

多少有風險...

The Lancet無錯係權威雜誌
但醫學世界好多排名都唔係得一個標準啦
無理由當The Lancet定嘅標準係唯一真理
而完全否定醫學界其他人做嘅排名掛
The Lancet自己都試過刊登捏造數據啦
不如你睇睇日本人自己點講
唔係咩權威
純粹當係個人生活經驗

我原初只係想表達台灣醫療同日本韓國不相伯仲
甚至有人認為已經超越咗
我唔係想話「台灣醫療好勁呀，世界第一呀，日本韓國食屎啦」
因為似乎真係好多香港人唔知台灣醫療水平有幾高
本身無踩低日韓之意
可能用字太簡短同武斷會令人有誤會（用咩「台灣一早超越晒佢哋」）
不過......上得討論區都預咗
現實講半句嘢都要小心奕奕
如果上網都要逐個字逐句語氣諗清楚
真係幾攰
可能我真係要戒上討論區先得
真係唔適合我呢類人玩

其實到底有冇比外國人買既健保都可以係一門生意黎...不過有新聞講台灣健保好大機會過幾年破產....到時就唔會咁平

外國人可以聯絡國際醫療中心去台灣醫，無問題的
但要收返正價

Equipment for modern diagnosis and treatment

裝備比哂黑警

佢既正價可能係天價黎呢

唔會
健保局會限住個價
唔可以亂收費

我比個參考你
我去照胃鏡，自費，收左800港幣
做得超舒服超勁

佢幫我做的:

咁幾抵wor, 香港分分鐘成萬蚊

佢仲要係有美國醫生牌

多數台大工程學系畢業會去Stanford/Harvard/Yale呢類

來來來，來台大，去去去，去美國

Stanford berkeley MIT下話
Harvard Yale 啲engineering 廢既

不過台大畢業生的確係會去晒呢堆美國名校

其實係香港去台灣讀學個堆人廢姐
台灣人自己友係好勁的

屏東科技大學博士生,獲發美國綠卡
唔好睇小台灣,台灣科技幾勁

我問過一個台大ECON畢業嘅本地人
佢想考Master，點知唔收佢，反而俾佢入左英國top 10 大學
不過我聽講僑生個玩法又唔同，但quota少好多
即係話我用外國或者香港學位考會易d

成日覺得國際上最見得人係台大同埋國立青華見得人
原來咁多勁野後面

勁野有，但後面既比較少
交大成大都勁

黃士傑
國立台灣師範大學畢業
AlaphGO AI圍棋始祖

台灣醫生做who總幹事就差唔多

垃圾埃國排第幾？

鬼咩都無資源
人手又唔夠，床位又唔夠，病人又越黎越多
好似有數字顯示比起03年病人多左反而床位少左
仆街政府撥哂啲錢起大白象
又比錢創科局就係唔肯增加醫療撥款

我都想揾下牙醫方面.有幾樣治療我想睇下有冇...但未冇門路...

某啲連登仔接受唔到香港專業服務已經廢哂既事實

班專業人士拎左個牌就光環上身，其他理撚得你，最緊要夠hea，錢黎得夠快

講技術，香港永遠都係唔夠人玩，high tech揩野low tech撈野

講基礎科研，日本贏哂
講臨床應用，台灣、泰國、大馬、南韓又贏，收費又平撚過香港

香港啲應用研究，一無左影，一係本地唔用，一係就比外國買起，本土大眾根本就受益唔到

咩治療?
個時我都向台灣睇過牙醫

最後個度，一係成為貪污既籍口，一味cap錢

主要3樣, 有D想睇下有冇

1. 有牙齦注射玻尿酸治療黑三角(德國同日本都有, 台灣唔知點揾)
2. 有一個叫LANAP 既治療牙周病
3. 有一個叫carisolv 係治療注牙

我主要想揾第一樣...

技術好正
二來醫生/市民比例好高
佢哋有好多時間睇症
會睇得深入好多

醫療同 it 係特別好
用嚟做外交都得

仲有講返...呢三樣治療我已經揾過全香港都無既....
我仲係外國揾過仲有其他治療都無引入香港

醫療已經做緊外交
余廣亮院長
佢係香港醫科僑生

舌下脫敏治療香港都係得三種...

第1樣:

你問下啦

第1樣:

你自己睇。

第2樣:

可能仲有更多,我係咁e,search左下搵比你

第3樣:

共享中國人榮耀

你自己再用心研究下,search下啦

唔止技術高，市民負擔能力亦高，所以排得高

篇野2 年前, 但都係無講邊度有...

呢間野網址都去唔到會唔會關門大吉

呢個都係討論....個當事人都話揾唔到

你知咩係醫療水平嗎，呢個指數入面包咁撚多野，我做醫護，好簡單，台灣係平啊，政府系統都唔錯，但你整牙，香港牙醫全球第一，人地用既技術，美觀，材料，器材全部都勁d，我整一粒500， 杜牙根15000，我覺得值得，我唔會去台灣整。
達爾文手臂，香港開三個窿幫你做，有d開一個，一部咁既機你知唔知有幾貴？成間醫院得幾台，手術預約全部係等部機，台灣呢？台灣幫你開刀啊，咁個傷口咪大到仆街囉，平就真係平啦，醫療水平？每次開研討會，台灣無入世衛，大多數國家連星加坡都要來澳門或者香港開資料研討會，又唔係次次預佢哋，佢哋點進步？
新藥我哋入先，台灣有幾多標靶藥？香港醫療系統的確垃圾，鏗鏘集都有講過，稀有藥政府無funding, 但至少你比20萬，你買到。我哋有最新型號的糖尿機，連澳洲都無，呢d係要申請噶，美國出左之後兩年內香港有得賣，澳洲d機係平係有資助，但係得第二代，黑白mon，屌。台灣有得資助有咩用，你根本就無個樣野，無藥啊，d罕見疾病病人咪要去美國囉，咪又係比20萬，仲唔包飛機費。
大佬，香港醫生勁到痴媽筋，連護士都勁過澳洲d懵撚啦，你讀多兩年書，又多d實習經驗，多d autonomy, 識多d野，去到外國你話係香港護士，人地爭噶。你台灣咁平係針對小病遮，真係開刀？你唔走返來香港？

可能改左網
你問下啦

我覺得有係有，但要熟人幫忙搭路搵

"，台灣呢？台灣幫你開刀啊，咁個傷口咪大到仆街囉，平就真係平啦，醫療水平？"

證明你一無所知

我覺得成個ranking都唔準，澳洲差過泰國…但澳洲器官移植全球成功率第一，最唔準既係委內瑞拉，呢個又唔係貧富ranking，我屌，Czech republic，非洲勁過歐洲咁多國家我真係笑出聲。如果委內瑞拉最尾其實就講明呢個ranking喺醫療技術上根本就唔準。

斯里蘭卡勁過美國我無野講，中國咁前我都幾驚訝，我覺得佢似係好後，連proper 的隔離房間都無

香港醫生識讀書，咁全世界就係蠢人?
人地唔識讀?

沬黑別人是無法提升自己的

咁講啦
其實有上開連登，連登仔都講過台灣既醫療服務水平高，係咪真係咁多連登仔唔知道，定係佢哋有其他睇法，其實係兩樣嘢。
The Lancet 當然係權威，其他醫療期刊既排名我都覺得可以接受，但係商業雜誌就真係有的保留。
當然，每個人對唔同標準既排名都有唔同睇法，係好Super，我覺得香港既醫療系統咁差，港人既人均壽命都可以全球排第一，我覺得香港既醫生好鬼勁，不過部份連登仔踩到香港醫護一文不值，點先有絕對答應?

請問你是行家嗎?

香港讀醫個個10A
台灣呢？？？有咁勁？？

大陸醫生多所以勁？

點解無?
台灣人考台大醫學院比香港人考醫科更難

大陸叻既醫生已經走撚哂去他國行醫了
我身邊識幾個,已經考左LMCHK,向香港train緊專科了

唔係個個台大
應該好多醫學院，人材培養得多就會進步
反而香港長期比2間壟斷
變相獨市無競爭無進步。。。

咪撚再拎10A論出黎講啦,好撚柒啊

其實就算唔係台大
台灣事但要考一間醫科,都係要TOP 1%

台灣每年聯考30萬人,取錄其中1200人讀醫
你自己計

如果咁多叻人黎香港
點解仲係廢

咁我答你啦
我舉個例:
一隊軍隊打仗
單兵質素係好勁好fit
可是將軍是白痴的
你估下場會如何?
咪一樣打輸仗

其實根本上一個人既努力係好小,你可以改變到既,做到既野也是很少
可是如果是一位優秀既領導者帶一隊人去做,可以做到既野就很多了
所以點解西方國家咁重視訓練leadership就係咁解

注意哦: 唔係港式垃圾leadership

有了優秀的領導
就算D兵差少少,一樣打得漂亮

台灣就是例子

菜菜子 vs 月俄子

台灣醫療邊度關菜菜子事

舉個例說明 優秀領導 的重要性

10A論係垃圾
打飛機用

台灣科技樹點曬晶圓同醫療

仲要醫療接近免費

今次武漢肺炎藥都係創自台灣人手

台灣科技樹=日本+美國+德國 合體

算啦,香港好痴唔痴,痴左個日已落廢國
人地仲要出賣埋香港

蘇俊翰同學自國立臺灣大學醫學系和物理系取得雙主修學位後，預計今年自英國劍橋大學生物科學企業碩士班（Master’s in Bioscience enterprise）畢業，並前往美國哈佛大學攻讀工程與物理生物學（Engineering and Physical Biology）博士班。在學期間為了推動醫學系學生之研究風氣而創辦「臺灣醫學生研究通訊電子報」，爾後深覺教育與產業密不可分，開始實際參與生技產業實務，並在同時協助創立 The Investigator Taiwan 台灣生物科學研發策進社群，希望讓泛生科領域的同儕得以互相交流成長，並透過多元觀點的激盪，為我們的社會做出更多貢獻。在此簡單分享求學經歷及一些心得分享給 The Investigator Taiwan 的讀者。

問題唔係醫生質素度
係醫療系統超負荷

招聘多啲人手/引入專才
政府多啲撥款
增加床位
限制來港醫病嘅大陸人
香港醫療系統 即刻起死回生
名列前茅

香港嘅大學出咗好多人才
但唔能夠好好發展
呢個係政治問題
唔係香港人嘅錯

所以我地要對準政權
撥亂反正
拯救醫療系統
拯救香港

係因為香港醫生唔想第度醫生黎爭食

香港醫cancer應該點都係世界頭幾
你地睇下條街
仲幾多廢老死唔去就知

香港人長壽
係世界頭兩名
同日本人睇齊

台灣有質子機香港都冇啦
仲頭幾名

養和醫院引入本港首部質子治療系統，冀於2020年投入服務。

養和醫院副院長陳煥堂透露，質子治療系統將設於即將落成的養和東區醫療中心，醫療中心連同質子儀器，共投資約30億港元。

即將引入本港的質子治療系統，設有2個治療室。

陳又透露，現時每年平均有逾1000宗個案在養和醫院接受傳統放射治療，傳統放射治療的一個療程大概收費為10至30萬元。他預算質子治療系統投入服務後，收費不高於傳統放射治療2倍，並估計每年處理600宗個案。

養和醫院院長李維達更透露自己數年前曾患癌，曾在到外國接受質子治療。他表示，一直想為本港引入質子治療，但礙於人手及地方，一直未能成事。他的兄長、養和醫院行政經理李維文表示，料需要110人團隊營運質子治療系統，包括物理學家、放射治療師、醫生及工程師，現時團隊已有約70人。

食物及衞生局局長高永文出席儀式時表示，質子治療可以用更集中能量消滅腫瘤，期望將來可以探討公私營合作的可能性。

根本醫療不勝負荷
排幾年先睇到同冇有乜分別

仲日日放人入黎

保護主義太盛行,不利進步

全亞洲

又打飛機

好難得
唔通點喎
望住而家d醫護

唔怪得支那成日打飛機話一個蚛蟈啦

香港醫療體驗係廢
甚至某d技術可能追唔上其他國家

但講到香港醫護一文不值
唔該你地上網睇下新聞先

其實一直香港都有唔少勁人
近期見報率較高既黎青龍，袁國勇、管軼、梁卓偉，係醫學上面都有一定既成就。
盧煜明係血漿上面既研究更加蜚聲國際，我唔認為香港醫生係差。不過政府長期唔係放錢係醫療到，仲對中國中門大開，咁搞法醫療系統點會好?

管軼係支那人

可能我講得唔好
我係想指公立

養和
完

台灣冇記錯健保都好似可以用

幾好，不過中国個排名太高唔太合理

香港城市大學（城大）參與的研究團隊首創嶄新的雙管齊下方法，利用兩種不同類型的幹細胞，同時修復心肌和血管，效果顯著，有望為治療心肌梗塞另闢新徑。

日本我揾一陣都有兩間有, 但問題語言不通...台灣起碼講普通話都叫傾到下...但我日文知識係0。同埋我睇話要注射兩次, 之間最少要兩個星期....台灣方便過日本多多聲

我都講到口臭...追返我之前講咩....我都唔多講...

語言不通唔驚，有專門既醫療翻譯
但要錢囉

唔知日本醫療會唔會獅子開大口....但你見所有醫院都有呢個服務?

你問下，應該有的

凌晨先係最耐
因為醫生得2-3個到 如果r房有人 你更加唔洗諗 成個a&e會冇晒醫生
朝早同晏就係有6-8個醫生

根本九七後香港被共產黨玩爛咗

陳始食狗屎

不進則退 係香港90年代末打後各方面既縮影

喺文明國家嚟講，美國嘅醫療完全係地獄級

又黎香港牙醫全球第一
咁HKU同Duke平排你又信唔信？
睇少d QS ranking啦

崇英連登仔點都覺得英制醫學體系好過美制，就assume跟美制訓練出黎既亞洲醫生廢

專科訓練時間長唔一定等於勁

連登啲醫生連日本都睇唔起，有興趣就search下舊post
真心想知兩大medic係咪超越左Harvard

所以佢地通常買保險之餘唔會亂用救護車
因為睇醫生保險可以claim到一半，但叫救護車保險唔包，而叫救護車一次閒閒地收你千幾美金